## ¿Qué es monitorizar?

La monitorización de servidores es el proceso de supervisar y recopilar datos
sobre:

- Hardware: CPU, Memoria, E/S, red, uso de disco, etc.
- Software: Aplicaciones web, Bases de datos, etc.

# ¿Por qué es importante monitorizar?

Nos permite detectar problemas, optimizar recursos, planificar la capacidad
futura, y tomar medidas proactivas para evitar interrupciones.